[新手] 8K list 求評

MSI B450M MORTAR $ 700
AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+ $ 1,299
Gigabyte GeForce RTX™ 2060 GAMING OC PRO 6GB GDDR6 $ 3,050
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $ 318
Intel® SSD 760p Series 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $489.00
ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16 $820.00
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W $ 540
NZXT H500 Compact Mid-Tower Case — Matte White $ 699

主要打apex pubg
有時會玩3A

Ram 最好上3200

仲要係for ryzen

buget夠既加多少少上埋x

要 + $325

盡加啦

i5 9400
b360
rtx 2070
16gb
480gb ssd
2tb hdd
650w psu
case

ram 落 d10 3200 即 ok了

火牛上650w 啦，550推2060有少少忟水

除非係 gtr 果D 不足 watt 數牛 550w夠推了

3000 同 3200 差距好大？

ryzen 對3200c14ram相容較好

問多你少少
查實你想唔想學超頻個d雖則呢加係易學左
另外 除左gaming外有無話特別需要
又或者對amd有信仰之類

問定好過無問

不用上c14 而家有c16 for ryzen ram

想學下超
gaming之外有時要剪片render
雖則唔多

照用xpg D10 上3200 就ok?

用番 g.skill flare x 3200c16果條就ok了

咁你照跟jack巴 list cpu上x ram轉返adata

打機方面可能會表現差d 應該係可以接受既範疇

不過你有心理準備2-3年開始 粒u要面對下縮肛既問題,電壓可能要比大d數字先穩定

縮肛 只會出現 2個情況下 不要誤導新人
1. 高頻率低電壓
2. 高頻率高電壓

姐係超都會啦

查實好驚佢走去玩低電高頻個類

你不要將超 cpu 形容得咁 恐怖

我對msi有信心,但對人無信心

點玩先會冇咁快縮肛

電壓 同 溫度(頻率)會影響cpu 耐久度

正常用粒u,用到8年以上，intel 散熱膏u 就唔知

粗俗d講 好似打飛機咁搵g點 然後長期令佢高潮

要慢慢試你粒野電壓受到幾多
然後keep住佢
坊間參考數字 我印象x好似1.4~1.425v最穩陣
其他你要問用慣amd既登友

用matx 最多上 4.1 @1.38 v 不能上4.2了

我印象 4.0 要1.4v好似已經算係開始縮肛
利申返 只係睇post望返黎 有錯莫屌

除非真係識llc d 電點跳 & 19底板廠d bios 電點計
否則，asus 板 set 安全電壓 減 0.1v
其他廠 安全電壓減0.05v去超

2600 4.0 @ 1.35 v
你將一代ryzen 超頻既電壓套落 2代了

記得ryzen 安全電係1.4v

我自己幫人超set 1.32v

咁俾佢用x版啦

2600落x470 浪費

你俾b450m佢ga

我咪比左 b450m

喔頂 我係話2600x

冇問題

Thx 咁多位

買板記得叫更新埋bios 先

巴打, 我昨日試超2600唔知做咩手殘加到1.6幾V, 4.1ghrz, 發現之後即時關機, 改翻1.35v 4.0ghrz, 之後試aid64同3d mark都正常, 係咪應該冇後患

笑到咁即係仆咗街啦

我使唔使拆開部機睇下有冇嘢燶咗

Keep住1.幾耐

一兩分鐘

表面無咩。。。粒u裡面就
燒返轉香當無發生過算啦

或者本身1.4過唔過到
過到就搵日再試下

一開ryzen master嚇到鳩都縮埋, 即刻啪掣

其實粒u會點？ 純粹想知下

正常bios 唔開LN2 mode 係上唔到1.5V

你塊板可能無理你bios set 果1.6V, 自己行返default voltage

但係我買ryzen master, bios都寫1.6幾

釣到ABC專業既話無野，放心啦

查實都係睇post都係話 低電壓搞到之後同頻率會愈來愈食電壓

等 zen2啦

我1.6都叫低電壓？

你突然飆高應該係過量居多唔同低壓超個種縮
我諗最多著火燒燶，無事既

個期睇人研究話有得高就高
你散熱器未吵，學abc巴講咁應該鎖左掛

利申
我堅係
Amd萌新

我都信ryzen master...1.6長行先死, D人LN2 超2700X 都用1.75~1.85V, 一時三刻唔會死

搵唔到B450 mortar, B450 Tomahawk 就咁寫

The maximum CPU core voltage the B450 Tomahawk supports is 1.55 V.

msi bios 做乜野俾人set咁高.....

強迫症發作,點都要上嚟問下舒服啲, 雖然我都諗住zen2轉, 但都畀佢嚇到半條人命都冇

其實我應該係offset搞錯嘢

嚇到我都唔係好記得發生咩事

到時買r5 3xxx，搵人接

我係連散熱膏都要搽到均勻, 如果唔係唔舒服嗰種人 所以發生呢啲嘢好麻煩

睇巴哈好似成日有msi個林ceo 影片
唔記得係咪msi

印象中台仔話。。。因為佢搞到各品牌分成咁

Asus係預你米皇 成品花弗 平均
Msi預你係肥宅工程師 成品一般 實用
其他唔提了

我諗應該7成假都有3分真，預左俾你亂黎掛

你放比人唔洗掩住良心啦。。。反正2手，最多好人提佢參數唔洗試，反正本身都係想買2手平少少

我就試過提人唔好買2手或者等zen2仲比人x，做好心有時人地未必覺得係好事黎

或者你試下1.4先啦，買個安心好過搞到訓唔著

試下1.4即係點?

睇下有無唔穩定到，倒如藍mon，定格，玩game drop fps之類

記得開側板聞下有無味，咩事都無既，姐係無問題

1.4行幾多ghrz？

你本身行4.0要幾多?
我記得d人試一個基值先，1.4係基本值，比大家參考咁，我就見過有人4.1，唔一定係最平均或就係粒u做唔到就縮左

要睇你本身買返黎第1次搞個陣試既數字
你無記得就

jack巴教我用1.35 4.0, 燒咗45分鐘機ok

林大係MSI工程師, MSI 底板 同 BIOS, 佢知得比街外人多
當然佢有身份限制

2700X voltage vs frequency (from der8auer)

覺得ryzen 2 電壓過1.45V係正常風冷水冷下無乜用,,,,

ASUS bios 同 品質強
MSI, asrock 廢撚牌
Giga 應該要硬件強, 但之前不停玩MK燈唔知做乜

咁咪放心

Let's fight with our faith

Btw我一直以為林生超大粒

多謝你, 可以安心瞓覺

不過換左3000記得放2手

會, 已經有幾塊板同u放置中